德國朝野轟默克爾：對華軟弱 政策落伍

《港區國安法》上周起在香港實施，引起英國、美國等西方國家強烈反對，德國反應相對溫和。德國總理默克爾重申，與中國合作和對話的重要，但此回應反惹朝野不滿。批評者認為，默克爾對中國不夠強硬、過於軟弱；而且仍相信「趨同」（convergence）政策，以為親中便能令中國政治上更自由。

默克爾聯合政府的盟黨社會民主黨（SPD）通過一份對華政策基本立場的文件，指默克爾對中國的態度不夠強硬。SPD外交政策發言人施密德（Nils Schmid）稱，默克爾希望與中國有更多的經濟聯繫，促使其在政治上更接近西方。

但施密德續稱：

「默克爾應告別自己過時的對華認知，面對現實。」

默克爾所屬的基督教民主聯盟（CDU）、德國國會外交委員會主席Norbert Röttgen批評，德國外交部對香港發出旅遊警示、警告國民發表批評中國的言論要「格外小心」，無疑是變相鼓勵「自我審查」。

另一邊廂，德國多個在野黨對華鷹派的政客認為，默克爾應針對《港區國安法》明確譴責北京，而非繼續強調與中國合作。

coup 未啊

東德肥婆

肥婆當年仲敢聲援西藏同達賴
點解今日會咁

其實德國幾時會大選
好想睇幾時有人vote her out

東德巫婆

係咪俾人楂住痛腳

錢作怪
德國d車企喺強國搵唔少

就係佢令德國陽萎

SPD個施羅德當年做總理果時同普京好friend既喎

肥婆就係想make Deutschland stronger again
好似二戰前咁

三大車廠無中國市場可能都要破產

21年尾

屌得好

唔變就食得屎喇 好似近半中資有份

仲有wirecard 造假單野連德企正直型象都收埋皮

佢下屆唔做啦
唔會再選
你唔會見到vote her out

個死肥閪幾時落台？

德國車而家比Tesla打到仆街

vote走佢個黨

chinazi bitch

其實女人試過含撚之後 以後就會放膽繼續含

其實不嬲好多企業醜聞都喺德棍爆出嚟
仲有不出意外廿年後就係蛔化(蛔佔總人口20%)
加上條肥婆仲不斷壓制本土思想
德意志民族可能真係會絕種

所以更加要擁抱中國
好似BMW咁4部車有1部就係賣比中國

東德肥婆
連特種部隊都唔撚妥你
落台啦仆街

推個肥西落台啦

有撚用
早幾日比條肥婆解散埋

趕佢落台啦屌

睇下佢屋企多左幾多白銀

俾佢地投多次都一樣高票當選

真係唔怪得隊特種部隊策劃政變
條肥婆真係好阻埞

當年仲要力排眾議收難民，等我仲以為佢係真正支持人道普世既左膠，結果一個中共就露底偽君子一名

軟乜弱，人哋擺明奶共

鬧醒佢啦

佢收難民擺明為廉價勞動工啦
結果一收就奶哂野
依加邊個再敢提收難民

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #一國兩制已死 #聯繫匯率 #Twitter #香港自治法案

點解佢可以做咁耐架

佢好似做埋今屆唔做

美國都唔撚驚，佢德國肥婆同商人驚，證明佢地一係冇諗辦法搞好本土經濟，一係想完全依賴外貿唔靠內需

東歐仲唔夠平咩

真係唔明
作為經歷過納綷同蘇共嘅國家, 點解唔幫爭取民主嘅地方?
佢地經歷過我地正經歷緊呀屌你

大豆國咪一9樣

即係想大愛，幫佢建設自由民主中國咁話呀?

德國國家就靠美軍保護，錢就靠奶共

German Goo Girls

明明個黨偏右

咁咪仲on9 依賴單一市場

肥婆而家首要目標就係穩定疫情 保住國內經濟 平穩過渡比下一手 所以德國係下一手上任之前都唔會有咩作為架啦

有排捱

CDU 民調有37%比之後嗰個多17%

真係？

依個呀婆臨老先黎奶共

唔怪之得德國永遠都係咁

你咁講叫俄羅斯人情可以堪

有時我真係關心AfD可唔可以令德國走返正路

tsla市值已經全球最高 連蔚來搞電動汽車都可能好過班德國公司

係咪每次女性當權，個政府都一樣係婦人之仁

除左english
無一個女揸fit人係得嘅

德國納粹 從來都冇令人失望

tsla一向炒撚到仆街
但係佢D車真係咁好賣咩？

柒婆咪唔係

個肥婆可唔可以提早落台啊

發現五毛

專業走錯邊

總數上同大廠仲差好遠
但tesla係產能唔夠,賣到無貨

肥婆奶勁d唔好停呀

VW啲過期垃圾無中國幫手清死貨點算

世界太多左膠 尤其歐美
無辦法 人類就係咁 危機未去到眼前都唔會感受到人地有幾痛 再加上呢幾年共撚花足心機培養左唔少kol去同歐洲人賣弄中國風情 打造美好現象昆唔少從來唔理解政治既左膠落搭

afd fail

呢件肥婆肯定地下黨員黎

FKK lover

當我冇講過

我個夢想, 就係想搵個地方
冇華人嘅有毒思想, 靜靜地過下半世

點知左膠大開方便之門狂放強國蝗入嚟留學、移民
跟住佢地做埋d野將當地市場、文化甚至政治環境扭曲
有人醒左要扭轉, 都會用Racism 呢樣野去淡化
澳洲個情況正正係咁

相反, 英國呢樣野企得硬
所以蝗嘅數量相對地低, 但人海戰術下, 都有唔少留低左

經濟日報咁大胆

因為聲援同做係兩件事
奧巴馬就係最鐘意聲援講到好感人果個

「趨同」（convergence） 呢個字真係美化佢地

tesla出名內籠同造工差

世柒：肥婆捉緊好大機會盤旗

vw有歐洲兩大商用車品牌， MAN同Scania

劉慧卿當年都提倡全民制憲，支持台灣自決權利

人老咗就真係好容易倒退

愈老愈左

但架車真係好撚硬淨

對香港發出旅遊警示有咩問題 真係危險喎

割黃之峰條Heiko Maas就係SPD.
上次國會Gyde Jensen 題香港議案又係CDU SPD否決。

包龍星收左戚秦氏三萬兩銀，依家後堂一屋都係銀兩

Push

呢個比喻唔錯

東德都係共產兄弟
豈容你外人說三道四

其實你當我陰謀論都好
真心好多人都奶共奶到好奇怪我覺得錢唔會去到咁無常理咁奶
我諗緊會唔會中共掌握左技術 可以洗人腦

被秒但德國田嘢仲可以奶得咁開心，用愛感化

德國又係落後吞併先進既例子
統一之後俾東德掌權

譚耀宗同689仲譴責坦克碌豬添

MAN呢款車真係幾高質

關咩事 Trump 7x

唔係方唐鏡俾嘅咩, 而家仲喺灶底

Obama 既speech好勁
只講不做

德國好重要 德國都反共 加埋英國反共 基本上等於成個歐洲都反共 世界最大個幾個經濟體制裁中國 中國真係玩撚完

所以期望默克爾倒台 德國加入戰線

左膠收難民同左膠製造難民國係兩回事

德國總理冇屆…
冇人反對可以做終身…

推

十一婆?

如果受過一次賄就夠

德下年大選應該都係鬥黃

紐西蘭現任嗰位都得嘅，清真寺恐襲同武肺都比佢搞得惦

極右 最親中
黃台仰訪問都有提

奶左咩野？犯罪率升？

咪就係，bmw驚咩無中國人買
佢哋反日果陣咪又係繼續買日貨睇動漫

極右果班先最冇人格

屌大力啲啦

自己search吓幾多難民強姦案啦

贖罪卷

SO WHAT ? 慘得過我係阿 HEAD

push

濕碎啦，瑞典都多咪又係繼續歡迎難民，同埋難民犯罪唔俾人報導咩種族
左膠唔係正常人可以想像

我決全力支持海盜黨執政

Even her own CDU members are against her na......don’t confuse the two

AfD 同 die Linke 先奶得最勁

話完人 Nazi 自己又去追 nazi

又關男女事

響德國自身睇呢.. 都唔係好難明O既..
佢地最大敵人係俄羅斯，但成班歐盟O靚又唔生性，個個都一窮二白，要守住歐盟呢頭家已經唔易。
之前一直錢就四圍賺當然人仔最闊綽，武器靠美軍，都相安無事。
問題係大豆侵上台後就開始單邊政策，佢地已經渣頸就命。而家加埋武肺，佢地真係內部已經好難搞。

不過我個人對於默太始終覺得太保守。我覺得佢地唔係唔知人仔係慢性毒藥，但你都可以把口大聲少少。你俾人撳住打，班反對派就有借口鬧。其實佢學下大豆侵咁把口鬧下都冇壞。你一日唔係動真格，中國佬枱底咪又柚你。

AfD太廢，無乜用

德國右翼搞唔起
個另類選擇黨得10% 頂盡

東德出身

雪雪聲

有木野比錢更吸引
有錢都買唔到（係德國）

黃豆侵
汽車爾

德國就係想美國同中國打架
自己就從中獲利

佢地仲經歷埋民族自決喎~

咁山西布政司嗰五千兩呢

Merkel the East German commie fucker!

德國元首默姨姨個嘴嘅紋好似小木偶咁

係都綠黨啦

垃圾德國共產肥婆

其實alt-right都有相當大親支既可能性

德國政治我唔熟
想問默克爾下台後有無可能轉向反共

德國會翻天？唔太信

綠黨又太左，最正常都係fdp

歐洲右翼
搞咗好耐
難民問題
都變唔到天

左膠

笑咩笑?衰仔!
你都係nazis嚟㗎

中門大開任由中東北非難民清洗德國雅利安人人口比例

我見美國啲極右話我哋香港嘅抗爭係有猶太人操控